# Sıfırdan Linux
**Versiyon 8.2**

## İçindekiler
###Önsöz
   + [Önsöz](onsoz/onsoz.md "Önsöz")
   + [Okuyucu Kitlesi](onsoz/okuyucu-kitlesi.md "Okuyucu Kitlesi")
   + [LFS Hedef Mimarileri](onsoz/lfs-hedef-mimarileri.md "LFS Hedef Mimarileri")
   + [LFS ve Standartlar](onsoz/lfs-ve-standartlar.md "LFS ve Standartlar") 
   + [Kitaptaki Paketlerin Mantıklı Açıklaması](onsoz/paket-aciklamalari.md "Kitaptaki Paketlerin Mantıklı Açıklaması")
   + [Ön Şartlar](onsoz/on-sartlar.md "Ön Şartlar")
   + [Basım](onsoz/basim.md "Basım")
   + [Kitap Yapısı](onsoz/kitap-yapisi.md "Kitap Yapısı")
   + [Önceki Sürüme İlişkin Hatalar](onsoz/hatalar.md "Önceki Sürüme İlişkin Hatalar")



###1. Giriş 
   1. Giriş
        1. [Bir LFS Sistemi Nasıl Derlenir](giris/bir-lfs-sistemi-nasil-derlenir.md "Bir LFS Sistemi Nasıl Derlenir")
        2. [Son sürümden bu yana yenilikler](giris/son-surumden-bu-yana-yenilikler.md "Son sürümden bu yana yenilikler")
        3. [Değişiklikler](giris/degisiklikler.md "Değişiklikler")
        4. [Kaynaklar](giris/kaynaklar.md "Kaynaklar")
        5. [Yardım](giris/yardim.md "Yardım")

###2. Derleme İçin Hazırlık
   2. Ana Sistemin Hazırlanması
        1. [Giriş](giris.md "Giriş")
        2. [Ana Sistem Gereklilikleri](ana-sistem-gereklilikleri.md "Ana Sistem Gereklilikleri")
        3. [Aşamalarla LFS Derleme](asamalarla-lfs-derleme.md "Aşamalarla LFS Derleme")
        4. [Yeni Bir Bölüm Oluşturma](yeni-bir-bolum-olusturma.md "Yeni Bir Bölüm Oluşturma")
        5. [Oluşturulan Bölümde Dosya Sistemi Oluşturma](bolumde-dosya-sistemi-olusturma.md "Oluşturulan Bölümde Dosya Sistemi Oluşturma")
        6. [$LFS Değişkeninin Ayarlanması](lfs-degiskeninin-ayarlanmasi.md "$LFS Değişkeninin Ayarlanması")
        7. [Yeni Bölümün Yerleştirilmesi](yeni-bolumun-yerlestirilmesi.md "Yeni Bölümün Yerleştirilmesi")
   3. Paketler ve Yamalar
        1. [Giriş](giris-paketler.md "Giriş")
        2. [Tüm Paketler](tum-paketler.md "Tüm Paketler")
        3. [İhtiyaç Duyulan Paketler](ihtiyac-duyulan-paketler.md "İhtiyaç Duyulan Paketler")
   4. Son Hazırlıklar
        1. [Giriş](giris-son-hazirliklar.md "Giriş")
        2. [$LFS/tools Dizininin Oluşturulması](lfs-tools-dizininin-olusturulmasi.md "$LFS/tools Dizininin Oluşturulması")
        3. [LFS Kullanıcısının Eklenmesi](lfs-kullanicisinin-eklenmesi.md "LFS Kullanıcısının Eklenmesi")
        4. [Ortam Kurulumu](ortam-kurulumu.md "Ortam Kurulumu")
        5. [SBU Hakkında](sbu-hakkinda.md "SBU Hakkında")
        5. [Test Durumları Hakkında](test-durumlari-hakkinda.md "Test Durumları Hakkında")
   5. Geçici Sistemin İnşası
        1. [Giriş](giris-sistem-insa.md "Giriş")
        2. [Araçlarla İlgili Teknik Notlar](araclarla-ilgili-teknik-notlar.md "Araçlarla İlgili Teknik Notlar")
        3. [Genel Derleme Talimatları](genel-derleme-talimatlari.md "Genel Derleme Talimatları")
        4. [Binutils-2.30 - Pass 1](binutils-pass1.md "Binutils-2.30 - Pass 1")
        5. [GCC-7.3.0 - Pass 1](gcc-pass1.md "GCC-7.3.0 - Pass 1")
        6. [Linux-4.15.3 API Headers](linux-headers.md "Linux-4.15.3 API Headers")
        7. [Glibc-2.27](glibc.md "Glibc-2.27")
        8. [Libstdc++-7.3.0](gcc-libstdc.md "Libstdc++-7.3.0")
        9. [Binutils-2.30 - Pass 2](binutils-pass2.md "Binutils-2.30 - Pass 2")
        10. [GCC-7.3.0 - Pass 2](gcc-pass2.md "GCC-7.3.0 - Pass 2")
        11. [Tcl-core-8.6.8](tcl.md "Tcl-core-8.6.8")
        12. [Expect-5.45.4](expect.md "Expect-5.45.4")
        13. [DejaGNU-1.6.1](dejagnu.md "DejaGNU-1.6.1")
        14. [M4-1.4.18](m4.md "M4-1.4.18")
        15. [Ncurses-6.1](ncurses.md "Ncurses-6.1")
        16. [Bash-4.4.18](bash.md "Bash-4.4.18")
        17. [Bison-3.0.4](bison.md "Bison-3.0.4")
        18. [Bzip2-1.0.6](bzip.md "Bzip2-1.0.6")
        19. [Coreutils-8.29](coreutils.md "Coreutils-8.29")
        20. [Diffutils-3.6](diffutils.md "Diffutils-3.6")
        21. [File-5.32](file.md "File-5.32")
        22. [Findutils-4.6.0](findutils.md "Findutils-4.6.0")
        23. [Gawk-4.2.0](gawk.md "Gawk-4.2.0")
        24. [Gettext-0.19.8.1](gettext.md "Gettext-0.19.8.1")
        25. [Grep-3.1](grep.md "Grep-3.1")
        26. [Gzip-1.9](gzip.md "Gzip-1.9")
        27. [Make-4.2.1](make.md "Make-4.2.1")
        28. [Patch-2.7.6](patch.md "Patch-2.7.6")
        29. [Perl-5.26.1](perl.md "Perl-5.26.1")
        30. [Sed-4.4](sed.md "Sed-4.4")
        31. [Tar-1.30](tar.md "Tar-1.30")
        32. [Texinfo-6.5](texinfo.md "Texinfo-6.5")
        33. [Util-linux-2.31.1](util-linux.md "Util-linux-2.31.1")
        34. [Xz-5.2.3](xz.md "Xz-5.2.3")
        35. [Ayrıştırma](ayristirma.md "Ayrıştırma")
        36. [Sahiplik Değiştirme](sahiplik-degistirme.md "Sahiplik Değiştirme")


###3. LFS Sisteminin Derlenmesi
   1. Temel Sistem Yazılımının Yüklenmesi
        1. [Giriş](giris-sistem-insa.md "Giriş")
        2. [Sanal Çekirdek Dosya Sistemlerinin Hazırlanması](sanal-cekirdek-dosya-sistemlerinin-hazirlanmasi.md "Sanal Çekirdek Dosya Sistemlerinin Hazırlanması")
        3. [Paket Yönetimi](paket-yonetimi.md "Paket Yönetimi")
        4. [Chroot Ortamına Erişim](chroot-ortamina-erisim.md "Chroot Ortamına Erişim")
        5. [Dizinlerin Oluşturulması](dizinlerin-olusturulmasi.md "Dizinlerin Oluşturulması")
        6. [Gerekli Dosyaların Ve Sembolik Bağların Oluşturulması](gerekli-dosyalarin-ve-sembolik-baglarin-olusturulmasi.md "Gerekli Dosyaların Ve Sembolik Bağların Oluşturulması")
        7. [Linux-4.15.3 API Headers](linux-headers.md "Linux-4.15.3 API Headers")
        8. [Man-pages-4.15](man-pages.md "Man-pages-4.15")
        9. [Glibc-2.27](glibc.md "Glibc-2.27")
        10. [Araçların Ayarlamaları](araclarin-ayarlamalari.md "Araçların Ayarlamaları")
        11. [Zlib-1.2.11](zlib.md "Zlib-1.2.11")
        12. [File-5.32](file.md "File-5.32")
        13. [Readline-7.0](readline.md "Readline-7.0")
        14. [M4-1.4.18](m4.md "M4-1.4.18")
        15. [Bc-1.07.1](bc.md "Bc-1.07.1")
        16. [Binutils-2.30](binutils.md "Binutils-2.30")
        17. [GMP-6.1.2](gmp.md "GMP-6.1.2")
        18. [MPFR-4.0.1](mpfr.md "MPFR-4.0.1")
        19. [MPC-1.1.0](mpc.md "MPC-1.1.0")
        20. [GCC-7.3.0](gcc.md "GCC-7.3.0")
        21. [Bzip2-1.0.6](bzip2.md "Bzip2-1.0.6")
        22. [Pkg-config-0.29.2](pkg-config.md "Pkg-config-0.29.2")
        23. [Ncurses-6.1](ncurses.md "Ncurses-6.1")
        24. [Attr-2.4.47](attr.md "Attr-2.4.47")
        25. [Acl-2.2.52](acl.md "Acl-2.2.52")
        26. [Libcap-2.25](libcap.md "Libcap-2.25")
        27. [Sed-4.4](sed.md "Sed-4.4")
        28. [Shadow-4.5](shadow.md "Shadow-4.5")
        29. [Psmisc-23.1](psmisc.md "Psmisc-23.1")
        30. [Iana-Etc-2.30](iana-etc.md "Iana-Etc-2.30")
        31. [Bison-3.0.4](bison.md "Bison-3.0.4")
        32. [Flex-2.6.4](flex.md "Flex-2.6.4")
        33. [Grep-3.1](grep.md "Grep-3.1")
        34. [Bash-4.4.18](bash.md "Bash-4.4.18")
        35. [Libtool-2.4.6](libtool.md "Libtool-2.4.6")
        36. [GDBM-1.14.1](gdbm.md "GDBM-1.14.1")
        37. [Gperf-3.1](gperf.md "Gperf-3.1")
        38. [Expat-2.2.5](expat.md "Expat-2.2.5")
        39. [Inetutils-1.9.4](inetutils.md "Inetutils-1.9.4")
        40. [Perl-5.26.1](perl.md "Perl-5.26.1")
        41. [XML::Parser-2.44](xml-parser.md "XML::Parser-2.44")
        42. [Intltool-0.51.0](intltool.md "Intltool-0.51.0")
        43. [Autoconf-2.69](autoconf.md "Autoconf-2.69")
        44. [Automake-1.15.1](automake.md "Automake-1.15.1")
        45. [Xz-5.2.3](xz.md "Xz-5.2.3")
        46. [Kmod-25](kmod.md "Kmod-25")
        47. [Gettext-0.19.8.1](gettext.md "Gettext-0.19.8.1")
        48. [Libelf 0.170](libelf.md "Libelf 0.170")
        49. [Libffi-3.2.1](libffi.md "Libffi-3.2.1")
        50. [OpenSSL-1.1.0g](openssl.md "OpenSSL-1.1.0g")
        51. [Python-3.6.4](Python.md "Python-3.6.4")
        52. [Ninja-1.8.2](ninja.md "Ninja-1.8.2")
        53. [Meson-0.44.0](meson.md "Meson-0.44.0")
        54. [Procps-ng-3.3.12](procps-ng.md "Procps-ng-3.3.12")
        55. [E2fsprogs-1.43.9](e2fsprogs.md "E2fsprogs-1.43.9")
        56. [Coreutils-8.29](coreutils.md "Coreutils-8.29")
        57. [Check-0.12.0](check.md "Check-0.12.0")
        58. [Diffutils-3.6](diffutils.md "Diffutils-3.6")
        59. [Gawk-4.2.0](gawk.md "Gawk-4.2.0")
        60. [Findutils-4.6.0](findutils.md "Findutils-4.6.0")
        61. [Groff-1.22.3](groff.md "Groff-1.22.3")
        62. [GRUB-2.02](grub.md "GRUB-2.02")
        63. [Less-530](less.md "Less-530")
        64. [Gzip-1.9](gzip.md "Gzip-1.9")
        65. [IPRoute2-4.15.0](iproute2.md "IPRoute2-4.15.0")
        66. [Kbd-2.0.4](kbd.md "Kbd-2.0.4")
        67. [Libpipeline-1.5.0](libpipeline.md "Libpipeline-1.5.0")
        68. [Make-4.2.1](make.md "Make-4.2.1")
        69. [Patch-2.7.6](patch.md "Patch-2.7.6")
        70. [Sysklogd-1.5.1](sysklogd.md "Sysklogd-1.5.1")
        71. [Sysvinit-2.88dsf](sysvinit.md "Sysvinit-2.88dsf")
        72. [Eudev-3.2.5](eudev.md "Eudev-3.2.5")
        73. [Util-linux-2.31.1](util-linux.md "Util-linux-2.31.1")
        74. [Man-DB-2.8.1](man-db.md "Man-DB-2.8.1")
        75. [Tar-1.30](tar.md "Tar-1.30")
        76. [Texinfo-6.5](texinfo.md "Texinfo-6.5")
        77. [Vim-8.0.586](vim.md "Vim-8.0.586")
        78. [Hata Ayıklama Sembolleri Hakkında](hata-ayiklama-sembolleri-hakkinda.md "Hata Ayıklama Sembolleri Hakkında")
        79. [Ayrıştırma (Tekrar)](ayristirma-tekrar.md "Ayrıştırma (Tekrar)")
        80. [Temizlik](temizlik.md "Temizlik")
   
   2. Sistem Yapılandırması
        1. [Giriş](giris-sistem-insa.md "Giriş")
        2. [LFS-BootScripts-20170626](lfs-bootscripts.md "LFS-BootScripts-20170626")
        3. [Cihaz Ve Modül Çözümlemeye Genel Bakış](cihaz-ve-modul-cozumlemeye-genel-bakis.md "Cihaz Ve Modül Çözümlemeye Genel Bakış")
        4. [Cihazların Yönetimi](cihazlarin-yonetimi "Cihazların Yönetimi")
        5. [Genel Ağ Yapılandırması](genel-ağ-yapilandirmasi "Genel Ağ Yapılandırması")
        6. [System V Bootscript Kullanımı Ve Yapılandırması](system-v-bootscript-kullanimi-ve-yapilandirmasi "System V Bootscript Kullanımı Ve Yapılandırması")
        7. [Bash Kabuğu Başlangıç Dosyaları](bash-kabugu-baslangic-dosyalari "Bash Kabuğu Başlangıç Dosyaları")
        8. [/etc/inputrc Dosyasının Oluşturulması](etc-inputrc-dosyasinin-olusturulmasi "/etc/inputrc Dosyasının Oluşturulması")
        9. [/etc/shells Dosyasının Oluşturulması](etc-shells-dosyasinin-olusturulmasi "/etc/shells Dosyasının Oluşturulması")
   3. Ön yüklenebilir LFS Sistemi Yapma
        1. [Giriş](giris-sistem-insa.md "Giriş")
        2. [/etc/fstab Dosyasının Oluşturulması](etc-fstab-dosyasinin-olusturulmasi "/etc/fstab Dosyasının Oluşturulması")
        3. [Linux-4.15.3](cekirdek.md "Linux-4.15.3")
        4. [Boot İşleminin Kurulumu İçin Grub Kullanımı](grub.md "Boot İşleminin Kurulumu İçin Grub Kullanımı")
   4. Son
        1. [Son](son.md "Son")
        2. [Listeye Katıl](listeye-katil "Listeye Katıl")
        3. [Sistemi Yeniden Başlat](sistemi-yeniden-baslat.md "Sistemi Yeniden Başlat")
        4. [Boot İşleminin Kurulumu İçin Grub Kullanımı](grub.md "Boot İşleminin Kurulumu İçin Grub Kullanımı")
        5. [Şimdi Ne Olacak?](simdi-ne-olacak "Şimdi Ne Olacak?")


###Ekler
   1. [Kısaltmalar ve Terimler](kisaltmalar-ve-terimler "Kısaltmalar ve Terimler")
   2. [Teşekkür](tesekkur "Teşekkür")
   3. [Bağımlılıklar](bagimliliklar "Bağımlılıklar")
   4. [Boot ve sysconfig scriptleri sürüm-20170626](boot-ve-sysconfig-scriptleri "Boot ve sysconfig scriptleri sürüm-20170626")
        1. [/etc/rc.d/init.d/rc]( "/etc/rc.d/init.d/rc")
        2. [/lib/lsb/init-functions]( "/lib/lsb/init-functions")
        3. [/etc/rc.d/init.d/mountvirtfs]( "/etc/rc.d/init.d/mountvirtfs")
        4. [/etc/rc.d/init.d/modules]( "/etc/rc.d/init.d/modules")
        5. [/etc/rc.d/init.d/udev]( "/etc/rc.d/init.d/udev")
        6. [/etc/rc.d/init.d/swap]( "/etc/rc.d/init.d/swap")
        7. [/etc/rc.d/init.d/setclock]( "/etc/rc.d/init.d/setclock")
        8. [/etc/rc.d/init.d/checkfs]( "/etc/rc.d/init.d/checkfs")
        9. [/etc/rc.d/init.d/mountfs]( "/etc/rc.d/init.d/mountfs")
        10. [/etc/rc.d/init.d/udev_retry]( "/etc/rc.d/init.d/udev_retry")
        11. [/etc/rc.d/init.d/cleanfs]( "/etc/rc.d/init.d/cleanfs")
        12. [/etc/rc.d/init.d/console]( "/etc/rc.d/init.d/console")
        13. [/etc/rc.d/init.d/localnet]( "/etc/rc.d/init.d/localnet")
        14. [/etc/rc.d/init.d/sysctl]( "/etc/rc.d/init.d/sysctl")
        15. [/etc/rc.d/init.d/sysklogd]( "/etc/rc.d/init.d/sysklogd")
        16. [/etc/rc.d/init.d/network]( "/etc/rc.d/init.d/network")
        17. [/etc/rc.d/init.d/sendsignals]( "/etc/rc.d/init.d/sendsignals")
        18. [/etc/rc.d/init.d/reboot]( "/etc/rc.d/init.d/reboot")
        19. [/etc/rc.d/init.d/halt]( "/etc/rc.d/init.d/halt")
        20. [/etc/rc.d/init.d/template]( "/etc/rc.d/init.d/template")
        21. [/etc/sysconfig/modules]( "/etc/sysconfig/modules")
        22. [/etc/sysconfig/createfiles]( "/etc/sysconfig/createfiles")
        23. [/etc/sysconfig/udev-retry]( "/etc/sysconfig/udev-retry")
        24. [/sbin/ifup](sbin-ifup "/sbin/ifup")
        25. [/sbin/ifdown](sbin-ifdown "/sbin/ifdown")
        26. [/lib/services/ipv4-static](lib-services-ipv4-static "/lib/services/ipv4-static")
        27. [/lib/services/ipv4-static-route](lib-services-ipv4-static-route "/lib/services/ipv4-static-route") 
   5. [Udev Yapılandırma Kuralları](udev-yapilandirma-kurallari "Udev Yapılandırma Kuralları")
        1. [LFS Kuralları](lfs-kurallari "LFS Kuralları")

   6. [LFS Lisansları](lfs-lisanlari "LFS Lisansları")
        1. [Creative Commons Lisansı](creative-commons-lisansi "Creative Commons Lisansı")
        2. [MIT Lisansı](mit-lisansi "MIT Lisansı")